國民黨立委: 為什麼台灣要跟著美國跑？

「為什麼要跟著美國跑？」 藍委質詢挺華為被轟爆

2019-05-27 18:59

〔即時新聞／綜合報導〕財政部長蘇建榮今（27）日至立法院備詢，被藍委林德福問到美中貿易戰下的圍堵華為現況，蘇建榮認為，五大電信商決定不賣華為產品，不是政府能決定的，但林卻批評，華為每年對台採購最少有一千億元以上，為什麼政府要跟著美國跑；林的發言被鄉民砲轟。

YouTube頻道「國會調查兵團」貼出林德福質詢蘇建榮片段，林向蘇表示，「對於美中華為大戰，你認為對於華為供應鏈的台廠衝擊有多大，華為一年在這裡（台灣）採購很多喔，最少有一千億以上啦，可能到達兩千億至三千億，你知不知道？你認為會不會有稅損？有沒有考量到這點？」

蘇建榮回答：「跟委員報告，華為受到美國的禁止......」，林當場打斷蘇發言，林說：「我們就跟著人家屁股跑，是不是這樣子？然後去抱美國人大腿，人家也沒有講怎麼樣，我們就去抱美國人的大腿」，蘇表示，「委員，是不是可以不用這麼早下結論」。

蘇建榮說，「五大電信商他就不賣華為的東西啊」，這個也不是財政部或政府能夠規定的，林德福卻不認同，繼續提到，「那為什麼我們一定要跟著美國、人家怎麼樣我們就配合怎麼樣，沒有自主的想法嗎，他們一年在這裡採購多少，你們到底有沒有去計算過，你們有沒有跟經濟部聯絡，這樣處理對我們會不會產生稅損，有沒有去評估過？」

影片傳入批踢踢實業坊後引發鄉民熱議，不少人留言砲轟林德福「垃圾國民黨」、「中國人的形狀」、「他的爸爸叫中華人民共和國」、「他到底在講三小，政府有做錯甚麼嗎？」、「中國國民黨已經是共產黨的肉便器」、「愛支病末期」、「被看不起又沒差，騙到老人票回歸祖國他就爽了」。

有片

唔跟美國跑既話，以後跑都冇得你跑

作者JuanMata (馬踏飛翼度英超)
跟著美國爸爸 日本媽媽走有甚麼問題嗎 林德福立委?

→ Luwan: 一樓帥 05/27 15:55
→ kent: 被中共收買的台灣政治人物 05/27 15:55
推 Kitakami: 五樓臭肥宅 05/27 15:55
→ chun821543: 樓下點 05/27 15:55
推 BingLing: 中國型狀的立委 05/27 15:55
推 cttw19: 兩岸合作共抗美帝不好嗎 偏偏要去挑釁大陸 05/27 15:56
推 legendmtg: 懶得看智障表演 05/27 15:56
推 Absioute: 中國黨日常 05/27 15:56
推 rtg3366587: 他的爸爸叫中華人民共和國 05/27 15:56
推 AustinRivers: 中國人的形狀 05/27 15:57
推 s555666: 垃圾國民黨 05/27 15:57
→ jorden: 中肯 推阿北的親中友美政策 05/27 15:57
推 chaunen: 每年快1e就養這種咖 05/27 15:57
推 serenitymice: 呵呵，支那德性 05/27 15:57
推 losel: 立委改講三角形理論就會被捧上天了 05/27 15:57
推 MXZR: 中國黨不挺中國然道挺美國 05/27 15:58
推 downtoearth: 他到底 再講三小 政府做了甚麼嗎? 05/27 15:58
噓 yankee50103: 廠工kpi又上升了 05/27 15:59
推 noabstersion: KMT就是這樣才被人瞧不起, 什麼像樣論述都拿不出來. 05/27 15:59
推 costello: 不要投票給中國黨 任何選舉都是 05/27 15:59
推 tim0922: 推此篇的都是1450 小心被砍帳號 05/27 15:59
推 microtek1990: 看不起KMT 05/27 15:59
推 frozenmoon: 台灣又沒做什麼，電信商也只是在商言商不敢進新機 05/27 16:00
推 ckbdfrst: 中國國民黨已經是共產黨的肉便器 05/27 16:00
推 steven0503: 可惜的是這傢伙掛kmt黨徽就不會落選 會落選的話 台灣 05/27 16:00
→ steven0503: 就不像韓導說的鬼混20年 05/27 16:00
→ fifi0828: 中國國民黨心疼中國企業華為好像也是理所當然XD 奇怪的 05/27 16:00
→ fifi0828: 是我們台灣為何有人會投中國國民黨 05/27 16:00
→ MK250: kmt有舉辦舔共大賽吧 05/27 16:00
→ walker9977: 愛支病末期 05/27 16:00
推 Biglottery: 中國黨日常 05/27 16:01
推 fish10241: 被看不起又沒差，騙到老人票回歸祖國他就爽了 05/27 16:01
推 MXZR: 中國國民党叫中國國民党不是沒有理由的 05/27 16:01

<台灣實質屬於美國的> 「台灣問題」真相（陶傑）

<轉台灣PTT>
中國立委 林德福 心碎崩潰秀

叫條撚樣全家換哂華為手機先講啦

咁通跟中共跑？

唔跟美國跑，就跟中國死，咁浪漫？

華為 一千億台幣

但apple,amd 多過華為好多

蔣介石激到翻生未

都唔諗下當年邊個令到你敗走台灣
100年都未過就喊對面爸爸

知唔知美國入台灣做生產基地的話你地將會賺返幾多，以倍數計啦